%@Titre: Groupe Est (Sept.) -- 2000
\begin{myenumerate}
\item\'Ecrire $\sqrt{45}$ sous la forme $a\sqrt{b}$ ($a$ et $b$ étant des entiers, $b$ le plus petit possible).
\item En déduire une écriture plus simple du nombre $B=8\sqrt5-\sqrt{45}$ sous la forme $c\sqrt{b}$ ($c$ étant un entier).
\end{myenumerate}